#MeToo 女性指控喜劇藝人Aziz Ansari性侵她，遭女主播痛批根本是不實指控

最近的#MeToo女權運動，讓許多曾遭性侵或性騷的女性勇敢發聲，也使許多名人的性犯罪行為終於被揭發。有位23歲的美國女子指控喜劇藝人Aziz Ansari性侵，但她的故事卻造成輿論分歧，美國女主播Ashleigh Banfield甚至直言批評，這位女子的指控並不正確，傷害了正在進行的女權運動

註解：

註1：
指控阿茲安薩里 (Aziz Ansari) 的女子是一位23歲的美國女攝影師。她化名"Grace"，由女權媒體網站Babe的記者寫出她和安薩里約會當晚的經過。Grace表示，她跟安薩里回到他的住處後，他們開始親熱，安薩里不斷嘗試要和她發生關係，她說她用一些言語暗示和肢體暗示告訴安薩里她不想發生關係，但她說安薩里要不是沒發現，就是故意忽略。當晚他們互相口愛了幾次，但並沒有發生關係。最後安薩里叫了Uber送她回家。

Grace表示，由於她整晚受到許多來自安薩里的壓力，使她覺得受到侵犯。她在與朋友討論過後，終於有了她當晚的遭遇屬於「性侵」的結論。隔天，安薩里主動傳訊給這位女生：「昨晚的約會很開心。」這位女生回覆：「對你來說開心，但對我來說不是。你忽略我清楚發出的非言語暗示，你一直嘗試進一步，你一定有發現我當時不舒服。」

她表示，當她看到安薩里贏得今年金球獎時，她感到很難受，尤其看到安薩里還別上象徵女權運動的"Time's Up"別針。(看這位女性的完整描述請點此連結)。

在這篇文章上線後，安薩里透過公關做出回應：「我們一起吃晚餐，之後我們有了一些性行為，那些行為從任何跡象來看是你情我願。隔天我收到她的簡訊，她說雖然昨晚的行為當下似乎沒問題，但她事後回想，那些行為讓她不舒服。我當時覺得一切正常，所以當我聽到她不這麼認為，我很訝異和憂慮。我牢牢記住她簡訊中的話，也在反思後私訊回覆她。我會繼續支持正在發生的女權運動，這場運動有存在的必要，也早就該發生了。」

控訴文章在網路上瘋傳後，網友的反應出現分歧，大部分的網友認為這種指控會傷害正在發生的#MeToo運動，也會讓真正被性侵的女性不敢公開自己的故事。也有網友支持這位女性的指控，認為安薩里的行為就是一種性侵，而且這種行為普遍發生，並且是使這場女權運動發生的原因之一。

針對這整個事件，紐約時報的女記者Bari Weiss寫了一篇文章，標題是「阿茲安薩里有罪──罪在他不懂讀心術」，她稱這整個事件是「自從去年10月#MeToo女權運動發起後，對這項運動來說最糟糕的事」(讀完整文章請點此連結)。

大西洋雜誌的女作家Caitlin Flanagan也寫了一篇專欄，替安薩里辯護，並寫道他的職涯被這位匿名女士以及Babe網站記者暗殺了。她還寫道當妳到了一定年紀，妳看年輕人的性生活就像在看科幻小說一樣，這就是她讀這篇控訴文章時的感想 (讀完整文章請點此連結)。

但也有媒體認為Grace應該公開這則故事。美國媒體網站Fastcompany的男記者Joe Berkowitz說，雖然安薩里的行為並非犯罪，也不像哈維溫斯坦或凱文史貝西的那樣惡劣，但並不代表安薩里的行為就該被容忍、鼓勵或正常化。他寫道，控訴文章裡的敘述，應該會讓一些男生反思自己與女生交往時的行為，以及這些行為對女生帶來的感受。他說不管你覺得安薩里的做法屬於性侵或不是，大家都應該討論這樣的行為 (讀完整文章請點此連結)。

註2：
阿茲安薩里在今年金球獎贏得電視類最佳喜劇男演員獎，看他的得獎致詞請點此連結。

出處：

式神！降神！
柴田ミチコ

呢個應該比呂xx睇下

又係死女權撚

有色人種VS女權撚
今次班liberals應該好頭痕

連女權撚都唔撐